 Египет-2021: выбор отеля и перелёт 
====================================

И снова я решил, что задолбался.  
И снова возжелал отдохнуть, чтобы в будущем работать эффективнее.  
Мой любимый отдых — это лежать на пляже, изображая тюленя. Для этого процесса необходим пляж, а пляж поздней осенью можно найти либо в Египте, либо на Мальдивах/Сейшелах/Доминикане/Таиланде. Был выбран Египет, как самый доступный вариант.

Пообщался я с турагенством (небольшой офис в торговом центре), и они мне начали называть конские цифры, причём эти цифры постоянно расли. Сначала это было 30 000 грн (1000 евро) за неделю за двоих человек, потом 32000, потом 36000... С комментариями «Да, мы понимаем, Египет сейчас сильно подорожал». Наконец я не выдержал...

Наконец я не выдержал и вспомнил, что украинский интернет-магазин Розетка ввёл новую услугу: продажа туристических поездок. В меню сайта оно выглядит вот так:

!["Туры и отдых" — во второй колонке внизу](0.jpg ""Туры и отдых" — во второй колонке внизу") "Туры и отдых" — во второй колонке внизу 

Я решил попробовать и нажал по ссылке. В результате открылись фильтры, как и в других местах этого интернет-магазина. Только в других местах отображаются характеристики телефона (марка, диагональ экрана, количество памяти...), а здесь — характеристики тура:

![](1.jpg)  

После заполнения фильтров я получил список туров с ценами:

![](2.jpg)  

После выбора тура его можно забронировать. После бронирования система заставит тебя зарегистрироваться (указать свой номер загранпаспорта, имя-фамилию, почту и телефон), и после этого нужно оплатить 10% от стоимости тура. Тогда РозеткаТрэвел начнёт шевелиться. То есть уточнит у продавца туров (Anex Tour, Tez Tour и тд), доступен ли тур и актуальна ли цена. Если да — стребует с тебя остаток цены.

У меня так и было, РозеткаТрэвел отписали, что цена актуальна, стребовали с меня остаток оплаты, и замолчали. Я неделю ждал, потом им написал: «Добрый день! Я заказал тур, через неделю этот тур начнётся, а документов всё ещё нету. Я волнуюсь». Они ответили «Александр, не волнуйтесь, за три дня до поездки документы будут». И не обманули: за три дня до поездки все документы были в личном кабинете. Выглядит это вот так:

![](3.jpg)  

![](4.jpg)  

По ссылкам в разделе «Документы» лежат ПДФ-ки с соответствующими документами. Я распечатал ПДФ-ки, сдал ПЛР-тест на коронавирус, и взял в аренду экшн-камеру GoPro 8 Black для подводной съёмки. А, и ещё наменял мелких долларов.

И вот наступил день Х.

Мы с женой собрали сумки, вызвали такси и добрались в аэропорт. Прошли контроль, сели возле гейта и стали ждать посадку. В процессе ожидания я любовался выставкой «НАТО и Украина: общие ценности и общий путь». Вот фотографии с этой выставки:

![](5.jpg)  

![](6.jpg)  

![](7.jpg)  

![](8.jpg)  

![](9.jpg)  

![](10.jpg)  

![](11.jpg)  

![](12.jpg)  

![](13.jpg)  

Моё впечатление: толком раскрыта только ценность «Рівність» (Равенство). В этой ценности понаделаны фотографии девушек в армии, что как бы намекает нам о равенстве прав мужчин и женщин в армии. А вот, например, как относится фотка рыжей мамы с ребёнком к ценности «Свобода» — я не понял.

Не осознав до конца ценности НАТО и Украины, мы пошли в самолёт. День был пасмурный, и самолёт взлетал в тучи. Очень скоро он до них долетел:

![](14.jpg)  

А потом самолёт поднялся над тучами:

![](15.jpg)  

Мы с женой немного посмотрели шоу «Супермама», потом поели, потом почитали, а потом я разговорился с рядом сидящим мужиком. В то время в самолёте объявили «займите свои места и пристегнитесь ремнями, потому что гладиолус турбулентность», а мужик начал рассказывать, что ремнями пристёгиваются не для того, чтобы пассажиров обезопасить, а для того, чтобы они своей ходьбой по салону не сбивали равновесие самолёта, и чтобы самолёт был более стабильным и управляемым для пилота.

Мужик рассказал много интересного. В частности, он посоветовал нам египетский курорт «Таба», в котором, по его словам, отели немного дороже, но зато сервис великолепный. А ещё там якобы очень спокойно, и все отдыхающие спокойно оставляли ценные вещи на пляже, когда шли купаться. А один египтянин, который продавал серебряные украшения, на ночь застилал свою раскладку тряпкой, на углы тряпки клал четыре камня, и шёл спать. А серебро под тряпкой всю ночь лежало, и никто его не украл.

Под эти разговоры мы прилетели в аэропорт Марса-Алам. Потом довольно быстро прошли контроль, оплатили визу, погрузились в автобус и доехали до отеля. Все нам завидовали, потому что наш отель был самым первым, и нам ехать нужно было всего лишь 40 минут. Остальным же надо было ехать час, полтора, а кому-то ещё и два.

Вот на такой приятной ноте начался наш отдых :)